\documentclass[french]{exam}
\input{../../../preambules/mes_packages_lua}
\input{../../../preambules/style_act}
\header{\textbf{C3.} \textcolor{gray!60}{Première spécialité}}
{}
{\themeMatiere}
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\titre{\textbf{AN2.} Un volume particulier}
\begin{intro}
  Dans une burette graduée, on place une solution de
  thiosulfate de sodium \ch{(Na+ , S2O3^{2-})} de concentration
  $c_B=\qty{2.0e-3}{\mol\per\L}$.

  L'erlenmeyer contient un volume $V_A = \qty{10}{\mL}$ d'une solution aqueuse de diiode
  \ch{I2} de concentration $c_A = \qty{1.0e-3}{\mol\per\l}$

  La burette permet l'ajout progressif de la solution de thiosulfate de sodium.
\end{intro}
\section{\infos}
\begin{docs}
  \doc{Schéma du montage}{}
  \includegraphics[scale=.4]{./images/titrage_I2.png}
  % 
  \doc{Utilisation de la burette}{}
  \centering
  \qrcode{https://youtu.be/UfXMGykINfg}
  \url{youtu.be/UfXMGykINfg} 
\end{docs}
%
\section{\travail}
\begin{enumerate}
  \item Écrire les demi-équations redox des couples mis en jeux et montrer que l'équation
  de la réaction entre \ch{I2} et \ch{S2O3^{2-}} est:
  \begin{center}
    \ch{ I2(aq) + 2 S2O3^{2-}(aq) -> 2 I- (aq) + S4O6^{2-}(aq) }
  \end{center}
  \item Dresser le tableau d'avancement.
  \item Identifier le réactif limitant lorsqu'on ajoute un volume $V_B = \qty{7.0}{\mL}$.
  \item Faire de même pour $ V_B = \qty{16}{\mL} $.
  \item Montrer que quand \ch{I2} est le réactif limitant, on peut écrire:
  \[ 
    x_{max}=c_A \times V_A
  \]
  \item Ouvrir et compléter le notebook Jupyter suivant (disponible sur capytale):
  
  \begin{center}
    \notebook{https://capytale2.ac-paris.fr/web/c/8ceb-3808225}{Un volume particulier
      (8ceb-3808225)}
  \end{center}
	
  Lorsque les réactifs ont étés introduits dans \emph{les proportions stœchiométriques}, on
  dit qu'on est \emph{à l'équivalence} et le volume ajouté à la burette est noté
  $\symbfit{V_E}$. Justifier par des arguments graphiques la valeur de ce volume. 
\end{enumerate}
\end{document}
